const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "be going to",
  subject: "purple",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「I'm going to travel to Kyoto next month.」",
        answers: ["私は来月、京都に旅行するつもりです。", "私は来月、京都に旅行します。"],
        correct: "私は来月、京都に旅行するつもりです。",
        hint: "",
        explanation: "「〇〇するつもりです」という未来の表現では「be going to + 動詞の原形」を使うよ。",
      },
      {
        id: "02",
        question: "「彼らはパソコンを使うつもりです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　They [ ] a computer.",
        answers: ["are going to use", "is going to use", "be going to use", "are going to using"],
        correct: "are going to use",
        hint: "「be going to + 動詞の原形」を使うよ。",
        explanation: "「be going to + 動詞の原形」の形で未来の予定を表すよ。「They」は複数形だから「are」を使うよ。",
      },
      {
        id: "03",
        question: "「タケルは絵を描くつもりです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　Takeru [ ] a picture.",
        answers: ["is going to draw", "is going to draws", "is going to drawed", "is going to drawing"],
        correct: "is going to draw",
        hint: "「be going to の後は動詞の原形」を使うよ。",
        explanation: "「be going to + 動詞の原形」の形で未来の予定を表すよ。三人称単数現在形の「s」は付けないよ。",
      },
      {
        id: "04",
        question: "「彼女は彼に電話するつもりです。」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["She is going to call him.", "She is going to call he.", "She going to calling him.", "She is doing call he."],
        correct: "She is going to call him.",
        hint: "「be going to の後は動詞の原形」を使うよ。",
        explanation: "「be going to + 動詞の原形」の形で未来の予定を表すよ。「彼に」は目的格の代名詞だから「him」を使うよ。",
      },
      {
        id: "05",
        question: "「今週末は出かけないつもりです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ]out this weekend.",
        answers: ["I'm not going to go", "I not am going to go", "I am not going to going", "I wasn't going go"],
        correct: "I'm not going to go",
        hint: "「not」を使って否定文にしよう。",
        explanation: "be動詞の後ろに「not」を入れることで否定文になるよ。「I'm not going to <動詞の原形>」で「私は〇〇しないつもりです」という意味になるよ。",
      },
      {
        id: "06",
        question: "「彼女は今日昼ごはんを作らないつもりです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　She [ ] lunch today.",
        answers: ["isn't going to make", "isn't going to makes", "isn't going to making", "isn't going make"],
        correct: "isn't going to make",
        hint: "「be going to の後は動詞の原形」に否定の「not」を入れよう。",
        explanation: "否定文では「be動詞の後ろにnot」を入れるよ。going toの後は動詞の原形を使うことに注意しよう！",
      },
      {
        id: "07",
        question: "「それを買うつもりですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] buy it?",
        answers: ["Are you going to", "Are going you to", "Do you going to", "Are you going"],
        correct: "Are you going to",
        hint: "「You are going to」を疑問の形にしてみよう。",
        explanation: "be動詞を文頭に置くと疑問文になるよ。「Are you going to + 動詞の原形」の形で「あなたは〇〇するつもりですか？」と聞くことができるよ。",
      },
      {
        id: "08",
        question: "「彼らは教室を掃除する予定ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] the classroom?",
        answers: ["Are they going to clean", "Are they going cleaning", "Do they going to clean", "Are they going to cleans"],
        correct: "Are they going to clean",
        hint: "「They are going to」を疑問の形にしてみよう。",
        explanation: "be動詞を文頭に置くと疑問文になるよ。「Are they going to + 動詞の原形」の形で「彼らは〇〇する予定ですか？」と聞くことができるよ。",
      },
      {
        id: "09",
        question: "「この夏、どこに行く予定ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] this summer?",
        answers: ["Where are you going to go", "Where you are going to go", "Where do going you to go", "Where you going to go"],
        correct: "Where are you going to go",
        hint: "疑問詞「Where」を使ってその後ろは疑問文の形にしよう。",
        explanation: "疑問詞「Where」を使うと「どこに」という意味になるよ。「Where + 疑問文」の形で聞くことができるよ。",
      },
      {
        id: "10",
        question: "「Is he coming to the party?」の返事として正しいのはどれ？",
        answers: ["Yes, he is.", "Yes, he does.", "Yes, he was.", "Yes, he did."],
        correct: "Yes, he is.",
        hint: "「Is he ~ ?」と聞かれているね。",
        explanation: "be動詞を使って返事するのが正しいよ。「Yes, he is.」と答えるのが正しいよ。",
      },

    ]
};

export default {
  english32: QUIZ_ENGLISH,
};
